[
    {
        "id": 0,
        "question": "چگونه می توان برای فروشگاه اینترنتی درگاه پرداخت اینترنتی درخواست نمود؟ ",
        "answer": "با مراجعه به بخش پیوندهای سایت شاپرک و آشنایی با شرکت های ارایه دهنده خدمات پرداخت می توان با شرکت های ارایه دهنده خدمات پرداخت اینترنتی تماس و سپس جهت درخواست به آن ها مراجعه نمود. ضمناٌ با راه اندازی سامانه جامع پذیرندگان که بزودی دسترسی به آن در سایت شاپرک قرار خواهد گرفت نیز می توان نسبت به درخواست انواع ابزارهای پذیرش بصورت سیستماتیک اقدام نمود.",
        "answer_parts":""
    },
    {
        "id": 1,
        "question": "آیا داشتن SSL برای سایت/فروشگاه اینترنتی ضروری است؟",
        "answer": "صفحه پرداخت اینترنتی شرکت های ارائه دهنده خدمات پرداخت که مجوز ارائه این خدمات را دریافت نموده اند دارای SSL می باشند و نیازی به داشتن SSL نخواهند داشت، مگر در شرایطی که نیاز های امنیتی سایت ایجاب نماید.",
        "answer_parts":""
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "مدل تسویه حساب برای پذیرندگان به چه صورت می باشد؟ ",
        "answer": "انتقالات سامانه «پایا» برای دستور پرداخت‌های مشتریان صرفاً یک بار در روز  به شرح زیر انجام می گیرد:- در روزهای غیر تعطیل رسمی، انتقالات سامانه «پایا» برای تسویه تراکنش‌های کارتی «شاپرک» مربوط به روز قبل، صرفاً یک بار در روز و در سیکل ساعت ۳:۴۵ بامداد پردازش و برای بانک‌های پذیرنده ارسال می‌گردد. ضمناً ریز تراکنش‌های پایانه‌های فروش «شاپرک» در ساعت ۵:۰۰ بامداد در اختیار بانک‌های پذیرنده قرار می‌گیرد.- در روزهای تعطیل رسمی، انتقالات سامانه «پایا» برای تسویه تراکنش‌های کارتی «شاپرک» مربوط به روز قبل، صرفاً یک بار در روز و در سیکل ساعت ۱۵:۴۵ پردازش و برای بانک‌های پذیرنده ارسال می‌گردد. ضمناً ریز تراکنش‌های پایانه‌های فروش «شاپرک» در ساعت ۱۷:۰۰ در اختیار بانک‌های پذیرنده قرار می‌گیرد.نکته: بدیهی است پس از ارسال دستور پرداخت به بانک ها در زمان مقرر شده فوق، زمان واریز به حساب پذیرندگان بستگی به  مقررات مبادلات پولی بانک پذیرنده دارد.",
        "answer_parts":""
     },
    {
        "id": 3,
        "question": "آیا می توان برای یک سایت/فروشگاه اینترنتی از چند شرکت تقاضای دریافت خدمات پرداخت اینترنتی نماید؟",
        "answer": "در حالت عادی داشتن یک درگاه پرداخت اینترنتی برای ارایه خدمات به دارنده کارت کافی می باشد. ",
        "answer_parts":""
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "آیا این ادعا که «برخی از کارت ها بر روی درگاه اینترنتی برخی از شرکت ها بهتر کار می کنند» صحیح می باشد؟",
        "answer": "خیر. کلیه کارت ها روی درگاه های پرداخت مختلف عملکرد یکسان خواهند داشت زیرا کلیه تراکنش ها از طریق سوئیچ شاپرک و سامانه های ملی تسویه برای بانک ها ارسال می گردد. البته ممکن است کیفیت درگاه های مختلف با هم متفاوت باشد. ",
        "answer_parts":""
    },
    {
        "id": 5,
        "question": " نحوه اخذ نماد اعتماد الکترونیکی چگونه می باشد؟",
        "answer": "مرکز توسعه تجارت الکترونیکی متولی اعطای نماد اعتماد الکترونیکی به کسب و کارهای دارای مجوز می باشد. متقاضیان استفاده از درگاه های پرداخت اینترنتی می بایست پیش از اقدام به دریافت درگاه پرداخت اینترنتی، درخواست خود را برای اخذ نماد اعتماد الکترونیکی به مرکز توسعه تجارت الکترونیکی ارسال نمایند.",
        "answer_parts":""
    },
    {
        "id": 6,
        "question": " آیا می توان از لوگوی بانک ها جهت ترغیب یا راهنمایی خریداران استفاده نمود؟ ",
        "answer": "خیر. از لوگوی بانک ها به هیچ عنوان نمی توان استفاده نمود. ",
        "answer_parts":""
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "آیا دریافت اطلاعات کارت از دارنده کارت مجاز می باشد؟ ",
        "answer": "خیر. دریافت اطلاعات کارت دارنده تحت هر عنوان مجاز نمی باشد. ",
        "answer_parts":""
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "مسئولیت ها و تعهدات پذیرنده اینترنتی پس از اخذ درگاه پرداخت اینترنتی چه می باشد؟",
        "answer": "مسئولیت ها و تعهدات پذیرنده اینترنتی پس از اخذ درگاه پرداخت اینترنتی به شرح زیر می باشد: ",
        "answer_parts":[
             "رعایت کلیه قوانین تجارت الکترونیک کشور و مقررات عمومی و الزامات این حوزه که از سوی بانک مرکزی ج.ا.ا و شاپرک وضع شده است.",
             "عدم ذخیره اطلاعات حساس دارنده کارت از طریق سایت خود",
             "تامین تا امنیت وب سایت خود به نحوی که از بروز هرگونه سوء استفاده احتمالی جلوگیری گردد.",
             "اعلام بلافاصله رخدادهای امنیتی مانند هک شدن سایت پذیرنده، به شرکت ارائه دهنده خدمات پرداخت ، تا در صورت لزوم شرکت ارائه دهنده خدمات پرداخت نسبت به غیرفعال‌سازی «کد پذیرندگی» مربوطه اقدام کند.",
             "مشخص نمودن نوع صنف، محدوده جغرافیایی تحویل و عرضه کالا و خدمات، و سقف تراکنش‌های پذیرنده",
             "درج شماره پشتیبانی و شماره امداد مشتریان را در سایت خود",
             "اعلام IP و دامنه مورد استفاده خود و تغییرات آن به شرکت ارایه دهنده خدمات پرداخت"
        ]
    },
    {
        "id": 9,
        "question": " چه خدماتی از طریق درگاه پرداخت اینترنتی قابل ارایه می باشد؟ ",
        "answer": "صرفاٌ خدماتی شامل خرید، پرداخت قبض و خرید شارژ از طریق درگاه پرداخت اینترنتی قابل ارائه بوده و خدماتی نظیر انتقال وجه و مانده گیری غیر مجاز می باشد. ",
        "answer_parts":""
    }
]